「我支持醫護罷工」真係難聽過粗口

我有個朋友都算係醫學界KOL。我send msg同佢講叫佢罷工。佢話佢唔罷，我屌佢on9然後同佢拗左輪交，先發現原來on9果個係我。以下係佢講嘅野，有啲長，唔嫌棄嘅話請你睇晒佢，嫌棄嘅話就請你一野scroll落底。佢話：

有人說如果就我們不罷工就是on9，是「自私」，甚至有人說「不罷工就等於助紂為虐」。但其實你們又有幾多人有深思熟慮過，「醫護罷工」究竟係一個咩概念？

如果你患上肺炎，在病褟上受煎熬，動彈不得時，沒有人為你施藥，因為醫生護士罷工了；沒有人為你轉身換尿片，因為護理員罷工了；沒有人為你拍痰，因為物理治療師罷工了。這時，你真的能夠說出你支持「醫護罷工」？

好，就當你就算這樣都支持。如果患病的是你的老父/老母/老婆/老公/子女呢？

我話，冇第二條路㗎啦！你呢啲KOL梗係應該呼籲同事出嚟罷工啦。跟住佢講嘅野真係屌醒左我，佢話：

我老婆30週，四月生得喇！
佢抽籤抽到排第二呀！
呢個世界，有冇人想罷工想得多過我呀？

但係 Bargain，其實係講緊揸住人春袋丫麻。即係呢，譬如：

你覺得個政府會重視財政收入，所以你佔領中環或者金鐘；

你覺得個政府會重視國際形象；所以你癱瘓機場；

咁叫醫護罷工，你係覺得會政府會重視香港人嘅人命？你覺得香港政府會重視香港人嘅人命？真係會？

香港政府會重視香港人嘅人命，香港今日就唔會攪成咁啦。所以我話你聽，唔好以為醫護真係揸住春袋。醫護罷工，佢地咪開開心心睇住你班香港人失救而死囉，之後仲可以瀨曬落前線度，再秋後算賬清走晒你班深黃醫護，乘機用大陸醫護換血，到時全港一鑊熟添呀。

股票經紀罷工癱瘓個市，分分鐘有用過我地。

其實我冇諗咁多，我冇被人道德勒索，我救人，只因為我係醫生。
我唔係為左權貴、政府付出，而是為左病人付出。
我唔係為人禍負責任，而是向香港人負責任。

如果我明天死左，請你知道，我係為香港人付出左生命，不是為左呢個政府。

當年董建華抗疫不力，但即使係咁 —— 謝婉雯都絕對絕對唔係為左董建華而死的。

選擇緊守崗位又好，選擇罷工抗爭又好，其實都係為左香港，押上自己嘅未來。一樣㗎。

老實我睇唔透佢講嘅野啱唔啱得曬，但係我發現，原來我地一路講嘅「我支持醫護罷工」其實有幾廉價。

我睇到佢話「我老婆30週，抽到排第二」，哇屌，作為一個爸爸我真係內疚到想跳樓。佢地其實真係victim，我地呢啲局外人屌人地唔罷工，攪到自己要做dirty team，就等於blame the victim。其實好L仆街。

真係唔應該迫啲醫護。我覺得，最好就選擇性罷工，冇身份證嘅同埋黑狗，全部唔𨶙醫，淨係醫香港人。但係唔應該迫佢地。佢地如果選擇罷工嘅就罷工，選擇唔罷工嘅醫護可以繼續履行天職。「不指責」唔係一句口號。

如果有醫護肯罷工，就最好啦。但係香港人係有骨氣嘅，就一齊大三罷，迫政府封關，洗乜等醫護吹雞呢？

香港人，反抗！
唔係「香港人，等人幫你反抗」呀！

入嚟集氣

封鎖關口 刻不容緩

係時候反抗啦

邊個叫你連自己人都唔救
剩係唔救支那人咪得

跟兒登仔死得啦

諗返叫人守Poly

我會同醫護一齊罷工

手足走先，我幫你擋住。

有條件罷工，否則辭職，大愛到連自己條命都唔要?
每個人都以自己行先㗎喇，如果工作環境正正常常，我認為唔罷工係人之常情
不過相信無耐或者現時醫護已經心諗: 做閪咩！
口罩過期、大量虛報/唔守秩序病人、基本設備不足
仲做? 跳樓死會唔會快啲?

人地就係咁偉大
其實呢一代E生好多都係SARS後入行
佢地預左有咁嘅一日

都係既，正如咁多手足可以命都唔要
不過諗吓自己甘唔甘心俾林奠利用嚟奶共，而香港人得唔到救援
到時成間醫院都講普通話

講到本地醫護會因罷工同唔撈而被取代我覺得真係諗多咗
你哋爭取緊合理同安全既工作環境係好基本既要求嚟

And i quote:

我唔係為左權貴、政府付出，而是為左病人付出。
我唔係為人禍負責任，而是向香港人負責任。
如果我明天死左，請你知道，我係為香港人付出左生命，不是為左呢個政府。
當年董建華抗疫不力，但即使係咁 —— 謝婉雯都絕對絕對唔係為左董建華而死的。

其實諗真下佢又冇講錯
就當10個病人有7個係支那人
咁是咪即係，嗰3香港人要犧牲，做collateral damage?
如果我地咁諗，同中共有咩分別？

政府死唔封關 就擺到明要班醫護送死 肺炎病人只會愈黎愈多 你點搞呀? 中共唔負責任就推哂落香港人度 如果醫護病哂 邊個黎照顧香港人呀?

你呃尻我呀 30週抽中都唔洗去嫁喎

利申 HA員工

你做醫生護士有得揀人嚟做咩？

笑左
你個朋友大陸人黎?
香港搵物理治療幫你拍痰

你要死無人阻你

香港醫院係物理治療做chest physio拍痰
有乜問題？
利申試過肺炎入院

我唔知呀
我個friend話30週抽中左
個老細話「應該唔洗真係入去」
佢又唔敢信
之類

所以趁未閪冧好行動，到時肉隨砧板上，好難見死不救

啱呀

所以我咪話香港人係有骨氣嘅，就一齊大三罷，迫政府封關，唔洗等醫護吹雞囉。

試吓講一齊罷工？

講真罷工啲武漢人周圍走咪仲大鑊

盲腸

國際戰線：求國際封鎖香港

Pish